Під структурою даних в загальному випадку розуміють множину елементів
даних і множину зв’язків між ними.
Розрізняються прості (базові) структури даних і інтегровані (структуровані).
Простими називаються такі структури даних, які не можуть бути розділені на
складові частини більші, ніж біти. З точки зору фізичної структури важливою є та
обставина, що в даній машинній архітектурі, в даній системі програмування завжди
можна наперед сказати, яким буде розмір даного простого типу і яка структура його
розміщення в пам’яті. З логічної точки зору прості дані є неподільними одиницями.
Інтегрованими називаються такі структури даних, складовими частинами
яких є інші структури даних – прості але в свою чергу інтегровані. Інтегровані
структури даних конструюються програмістом з використанням засобів інтеграції
даних, які представляються мовами програмування.
У залежності від наявності чи відсутності явно заданих зв’язків між
елементами даних потрібно розрізняти незв’язні структури і зв’язні структури.
Досить важлива ознака структури даних – її змінність – зміна кількості
елементів і/або зв’язків між елементами структури. За ознакою змінності
розрізняють структури статичні, напівстатичні, динамічні.
Ще одна важлива ознака структури даних – характер впорядкованості її
елементів. За цією ознакою структури можна поділити на лінійні й нелінійні
структури.